{
    "title": "孟子四9",
    "range_remark": "(P.487-578)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "何謂仁，「」是也。何謂義，「」是也，以下何者為是。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)親親 敬長",
                "2)敬長 親親",
                "3)仁仁 親親"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "『道源不遠 性海非遙 但向己求 莫從他覓 覓即不得 得亦不真』為何書所強調",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)論語",
                "2)景德傳燈      錄",
                "3)易經"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "獲於上 係指：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)得其上之信任",
                "2)得其上之愛護",
                "3)得其上之禮物"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "二老者，天下之大老也，二老是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)齊景公 姜太公",
                "2)伯夷 姜太公",
                "3)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "七年之內，必為政於天下矣。七年是指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)時間很少",
                "2) 時間很長",
                "3)時間不長不短"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "孔子曰：『「」非我徒也，小子鳴鼓而攻之可也。』，這個徒是誰?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 冉求",
                "2) 子路",
                "3) 子貢"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "存乎人者，莫良於「」。「」是指：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 銀子",
                "2) 心性",
                "3) 眸子"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "嫂溺不援，是豺狼也。男女授受不親，禮也；嫂溺援之以手者，權也。是孟子回答誰的問題?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)公孫丑",
                "2)樂正子",
                "3)淳于髡"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "『』但能以飲食養親之口腹，謂養口體者也。『 』為何?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)曾元",
                "2)曾皙",
                "3)曾子"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "『』但能以飲食養親之口腹，謂養口體者也。『  』為何?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)曾元",
                "2)曾皙",
                "3)曾子"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "有求全之「毀」。 是指？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)缺",
                "2)破壞",
                "3)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "徒「餔啜」也。何者為是",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 飲食",
                "2) 睡眠",
                "3) 聽音樂"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "不孝有三: 何者為是？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)阿意曲從，陷親不義",
                "2)家貧親老，不為祿仕",
                "3)不取無子，絕先祖祀",
                "4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "知斯「二者」弗去是也，「」是指：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 金 銀",
                "2) 仁 義",
                "3) 良 善"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "此章最能表示儒學的不離倫常日用，而又能上達高明。是離婁篇哪一章?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)25章",
                "2)26章",
                "3)27章"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "「徒杠」是甚麼？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)馬路",
                "2)獨木橋",
                "3)石板橋"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "『辟』人。『 』為何意?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)闢",
                "2)除",
                "3)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "中庸所謂『 』及是智仁勇的表現。『  』為何?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)活潑應事",
                "2)行功立德",
                "3)擇善固執"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "國人猶如",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)手足",
                "2)路人",
                "3)百姓"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "又「極」之於其所往 是:",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)困惑",
                "2)困擾",
                "3)困窮"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "身為君王者有如龍頭，他的指向即是「」的跟隨處。是",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)全體",
                "2)大家",
                "3)人民"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "史例中，似禮非禮，似義非義。以下何者為非",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)王莽之謙恭",
                "2)比干以死報君",
                "3)楊朱之為我"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "言君子為學，當以一定之方法，深入於所學，而有獨特之心得。依文意順序，下列何者排列正確？        [1]故君子欲其自得之也。[2] 資之深，則取之左右逢其原。[3] 君子深造之以道，欲其自得之也。  [4]自得之，則居之安；居之安，則資之深。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 1423",
                "2) 4213",
                "3) 3421",
                "4) 3142"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "中庸提及求學的五大功夫，第一項即是「」。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)博學",
                "2)審問",
                "3)慎思",
                "4)明辦"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "學而不思的學習有如【 】以下何者正確",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)螞蟻式",
                "2)蜘蛛式",
                "3)蜜蜂式"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "言無實「 」。以下何者正確",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)不和",
                "2)不亂",
                "3)不祥"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "水哉水哉→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)歎美之辭",
                "2)哀傷之辭",
                "3)批評之辭"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "萬物成形，自微漸著，五行先後，亦以微著為序，水最微為。為何人所說:",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)王陽明",
                "2)孔穎達",
                "3)孔子"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "古者易子而 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ ",
            "answer": "教之父子之間不責善責善則離離則不祥莫大焉"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "仁之實， ……………………………… 是也。",
            "answer": "事親是也義之實從兄是也智之實知斯二者弗去"
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "苟為無本，七八月之 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ 君子恥之。",
            "answer": "閒雨集溝澮皆盈其涸也可立而待也故聲聞過情"
        }
    ]
}